(不能只有我中意)松任谷由実唔只得宮崎駿啲主題曲好聽 出道47年好歌多不勝數

松任谷由実(YUMING)喺香港，佢知名度遠不及中島美雪，最多人識都係宮崎駿電影《風起了》主題曲〈ひこうき雲〉同《魔女宅急便》嘅〈やさしさに包まれたなら〉。 呢兩首其實都係70年代初佢嘅名曲。

佢72年出道到依家(嫁前叫荒井由実 )，一直堅持全部歌曲詞自作，編曲就交由老公松任谷正隆做，係日本首席新音樂女王。 70年代到依家都有hit歌，70,80,90,00,10年代都有大碟上到oricon冠軍，喺日本得佢一個5個年代都有大碟冠軍，亦係最年長得到oricon大碟周榜冠軍嘅女歌手(64歲零3個月).

佢亦係日本出名嘅戀愛教祖，歌詞影響好幾代人， 演唱會出名華麗多嘢睇。

唔好覺得佢係阿婆樣衰或把聲怪就覺得佢無料到，今年紅白 佢同桑田佳祐跳辣身舞嘅壓軸又變咗經典同埋當晚收視冠軍啦。

先po幾首早期70年代作，其實佢80,90年代好多大熱作，00,10年都有冠軍大碟作
Velvet Easter ベルベット・イースター (1973)

あの日に帰りたい(1975)

卒業写真(1975)

晩夏（ひとりの季節）(1976)

紅雀(1978)婚後首張大碟，由荒井由実改叫松任谷由実

個樣係

唔開胃
但歌真心好

haha 果然無人回

恋人がサンタクロース
留意左樓主好耐
介紹既Idol都好高質

呢首又係x'mas 經典
佢年年喺苗場開嘅concert都好鬼正㗎

成為咗苗唱ski icon，ski潮流當年都由佢帶動

我唔係realtime like佢
係90年代尾偶然聽到先瘋狂搵返佢啲舊碟聽 ,又追埋新碟

因為我乜都聽啫

新歌我都聽㗎

苗場，打錯
Surf and Snow大碟唔經唔覺都39年
佢真係開足39年

隻春天來了都唔錯

春よ、来い

呢隻都好多年前，啲詞好靚

松任谷由実 × SMAP「Hello, my friend」「守ってあげたい」（2006→2016）

SMAP唱得好難聽

係日劇君といた夏 某年夏天 片頭曲

卒業寫真

呢首又係3月畢業季節永遠名曲
好多人cover過

今井美樹

山本潤子 (Hi-Fi Set，其實佢係原唱)(

德永英明

いきものがかり

柴田淳 大江千里

手嶌葵

松田聖子

槇原敬之

岩崎宏美

後藤真希

福山雅治

推

輕推

無人推我推
海に来て 松任谷由実
呢首2006年

不過唱現場唔掂開始

碟好正

其實重有首smile for me
不過唔知有冇人聽

我有聽

對上張ORIGINAL碟宇宙図書館㗎嘛

原來都2016年前

我自己幾鍾意佢唱呢類歌
襟聽

聽緊呢首
YOUTUBE搵唔返佢當年個MV
當年好前衛
時のないホテル 松任谷由実

ホライズンを追いかけて〜L'aventure au désert 松任谷由実 1986

呢首前奏好好聽

當年係NHK晨間劇主題曲